**中国航空器材集团有限公司**（**China Aviation Supplies Holding Company
(CASC)**）简称**中国航材**、**中航材**组建于2002年10月，是[国务院](../Page/国务院.md "wikilink")[国有资产监督管理委员会管理的](../Page/国资委.md "wikilink")[中央企业](../Page/中央企业.md "wikilink")，主要从事飞机采购及航空器材保障业务\[1\]。[中国大陆地区民用飞机外购基本上都经过该公司采购](../Page/中国大陆.md "wikilink")。

## 组建

该公司的前身是中国航空器材公司，1980年10月经[国家进出口管理委员会批准成立](../Page/中华人民共和国进出口管理委员会.md "wikilink")，是[中国民航系统成立的第一家公司](../Page/中国民航.md "wikilink")。1996年3月更名为中国航空器材进出口总公司。2002年10月，民航运输及服务保障企业联合重组，成立了三家航空运输集团公司和三家航空服务保障集团公司，中国航空器材进出口集团公司作为三家航空保障集团公司之一，经[国务院批复正式组建](../Page/国务院.md "wikilink")。2007年12月更名为中国航空器材集团公司。该公司于2017年完成改制，建立了现代[企业制度下的](../Page/企业.md "wikilink")[董事会管理体系](../Page/董事会.md "wikilink")，更名为中国航空器材集团有限公司。

## 參考資料

[category:中国中央企业](../Page/category:中国中央企业.md "wikilink")

1.